［加獨有價］西班牙將發全歐通緝令捉加泰主席，9名獨派領袖判即時收監

西班牙高院法官周四當庭下令拘捕九名加泰羅尼亞領袖，其中一名是加泰自治區前副主席容克拉斯。同一法官應將發布通緝令，追捕滯留在布魯塞爾的加泰前主席、獨立黨人領袖普伊格蒙特。

九名加泰羅尼亞獨立領袖周四在馬德里高院出庭接受訊問，他們可能會被以叛亂、分裂以及挪用公款的罪名指控。

不過，周初離開加泰羅尼亞暫居布魯塞爾的前加泰羅尼亞自治區主席、獨立黨人領袖普伊格蒙特並未出庭。西班牙媒體報道說，法官已頒發通緝令。但後來的消息證實，法官並未立即依照檢察官要求發出通緝令。但據報道，同一法官將會對普伊格蒙特及跟隨他一起滯留在比利時的四名加泰獨立領袖發出通緝令。

除了普伊格蒙特外，另有四名被罷黜的前加泰羅尼亞官員也未到庭接受審訊。

法官對其中一名領袖維拉開出假釋條件，須交出五萬歐元後才能保釋。維拉是在加泰羅尼亞單方面宣布獨立之前辭去了所擔任的職務。

法庭開庭時，檢察官要求對上述官員予以拘押，並對拒不出庭、在比利時滯留的獨立領袖普伊格蒙特發出通緝令。

在加泰羅尼亞獨立領袖單方面宣布該區脫離西班牙獨立之後，西班牙政府上周五立即解散了加泰羅尼亞自治政府和加泰羅尼亞議會。

周四第一場訊問主要在於確定司法程序是否適當。

普伊格蒙特周二在布魯塞爾舉行新聞會時表示，他不會在比利時申請避難，他也不會逃避西班牙司法追究，但要求得到“司法保障”之後再重返西班牙，回答法官的訊問。

周四，支持加泰獨立的人群在巴塞羅那市中心舉行示威活動，聲援遭西班牙當局罷黜的獨立領袖。不過，在獨立聯盟中已產生分歧，其中一派贊成通過與馬德里當局談判來實現獨立。

佢地係咪信錯左加泰主席，以為：無代價，點解唔做

比利時收容唔到加泰主席幾耐，快潛逃去同歐盟無邦交既國家啦